傳九倉拒減租 LV擬關時代廣場門市

（彭博）

香港的反送中抗爭從去年延續至今，已使香港經濟嚴重受創，而有消息人士透露，全球精品巨頭路易威登（Louis Vuitton）恐成為首家就抗爭做出反應的品牌，出於銅鑼灣時代廣場購物中心的所有者「九龍倉置業」拒絕降低租金，路易威登正計畫關閉在時代廣場購物中心的門市。

《南華早報》今（3）報導，有消息人士稱，精品巨頭路易威登，恐因「九龍倉置業」拒絕降低時代廣場購物中心的租金，而計畫關閉在該購物中心的門市。

據報導，在香港擁有8家門市的路易威登，其香港銷售額在截至去年9月30日的第3季大跌25％，而路易威登母公司LVMH為應對在香港市場的過度擴張和銷售下滑，已暫時將部分銷售人員重新分配到在中國的門市，因為許多以前赴香港購物的中國消費者，現在已改在中國境內消費。

另外，「九龍倉置業」很顯然和其他地產業者相反，拒絕了路易威登降低租金的要求，而擁有太古廣場豪華商場的太古地產，和擁有香港中環核心商業區地產的香港置地，都已推出包括減免租金等措施，協助零售租戶應對當前的經濟危機。

報導指出，若時代廣場購物中心失去像路易威登這樣的主力租戶，恐使該商場失去高階消費者和人潮。

本地客都去英資商場個兩間多，呢間都係俾大陸人行多